Lo United States Census Bureau, la cui denominazione ufficiale è \emph{Bureau of the Census} (Ufficio del Censimento), è una parte dello United States Department of Commerce (Dipartimento del Commercio degli Stati Uniti d'America). 
La Costituzione degli Stati Uniti sancisce che la popolazione venga contata almeno una volta ogni dieci anni (attraverso un censimento definito U.S. Census), in modo da poter poi determinare il numero di Deputati nel Congresso per ogni stato. È anche incaricato di raccogliere statistiche riguardo alla nazione, ai suoi abitanti e all'economia. Dal 1903, l'organo di censimento ufficiale del governo degli Stati Uniti è sempre stato il Bureau of the Census. Il Bureau è comandato da un \emph{direttore}, assistito da un vicedirettore e uno staff esecutivo composto dai direttori associati. Il Bureau ha \emph{12 uffici regionali} con centri di elaborazione supplementari organizzati temporaneamente per i censimenti decennali. L'unico scopo dei censimenti e degli studi è quello di ottenere informazioni statistiche generali. Le risposte sono fornite da individui e istituzioni solo per permettere la compilazione di questo genere di statistiche. La riservatezza dei dati forniti è molto importante: per legge, nessuno, nemmeno il censore o qualsiasi altro impiegato del Census Bureau, ha il permesso di rivelare informazioni identificabili riguardo qualunque persona, nucleo familiare o attività commerciale.
Il dipartimento divide gli Stati Uniti in \emph{quattro regioni di censimento}, che sono ulteriormente suddivise in nove divisioni. Queste regioni sono raggruppamenti di stati utilizzati per suddividere gli Stati Uniti per la presentazione dei risultati, e non sono costituite necessariamente da stati legati fra loro per qualche motivo geografico, storico o culturale. Le regioni sono le seguenti:
\begin{enumerate}
\item Regione 1 (Nord - Est): composta dalla divisione 1 (New England) e dalla divisione 2 (Medio-Atlantico);
\item Regione 2(Midwest): composta dalla divisione 3 (Nord Est centrale) e dalla divisione 4 (Nord Ovest centrale);
\item Regione3 (Sud): composta dalla divisione 5 (Sud Atlantico), dalla divisione 6 (Sud Est Centrale) e dalla divisione 7(Sud Ovest Centrale);
\item Regione 4 (West): composta dalla divisione 8 (Regione delle Montagne) e dalla divisione 9 (West Coast).
\end{enumerate}

Le stime si basano sul censimento del 2010 e riflettono le modifiche dal 1 aprile 2010 della popolazione a causa del \emph{programma di risoluzione} sulla questione delle contee e di revisione dei programmi geografici. Tutti i confini geografici di queste stime della popolazione sono al 1 ° gennaio 2013. Un "(X)" nel campo censimento del 2010 indica un governo che si è formato o costituito dopo il censimento del 2010. Le stime di base per la parte di popolazione non costituita in società di Gadsden County, FL e città Rockwell City, IA (situato in Calhoun County) includono diversi \emph{group quarters population}\footnote{\textbf{Group quarters population}: luogo dove le persone vivono o soggiornano , in una disposizione vita di gruppo , che è di proprietà o gestito da un ente o organizzazione che fornisce alloggio e / o servizi per i residenti. Questo non è un regime di vita tipico delle famiglie. Questi servizi possono includere detentiva o cura del medico così come altri tipi di assistenza; la residenza è comunemente limitata alle persone trattate con questi servizi . Le persone che vivono in alloggi di gruppo di solito non sono correlate tra loro. includono luoghi come sale di soggiorno universitario , centri di trattamento residenziale , qualificati strutture di cura , case famiglia , caserme , strutture correzionali e dormitori dei lavoratori } enumerati nel censimento del 2010. 
Dopo il confronto con le altre iniziative di raccolta dati del Census Bureau, esso ha stabilito che il censimento del 2010 dei \emph{group quarters population} in queste aree era incompleto. 
I \emph{livelli di sintesi geografiche} sono codici di tre cifre utilizzati dal Census Bureau per designare diversi livelli geografici o aree. I seguenti codici di livello di sintesi sono utilizzati nella presentazione delle stime di popolazione nei \emph{distretti}:
\begin{itemize}
\item \emph{010}: Nazione;
\item\emph{020}: Regione - Quattro gruppi di stati stabiliti dal Census Bureau nel 1942 per la presentazione dei dati del censimento;
\item \emph{030}: Divisione - Un raggruppamento di membri all'interno di una regione geografica;
\item \emph{040}: Stato - la suddivisione giuridica primaria degli Stati Uniti;
\item \emph{050}: Contea - la suddivisione legale primaria di ogni stato, tranne l'Alaska e la Louisiana;
\item \emph{061}: Civil Division Stato-County-Minor (MCD) - il Census Bureau produce stime per MCDS in 20 stati. Queste suddivisioni provinciali legalmente definite sono conosciute con varie descrizioni, comprese le città (in New England, New York e Wisconsin), comuni e distretti;
\item \emph{071}: Stato-Contea-MCD-incorporato - indica che una parte dello Stato-Contea è all'interno di un MCD. Questo livello di sintesi include qualsiasi "equilibrio" non incorporato degli MCD;
\item \emph{157}: Stato-Contea-incorporato - indica che una parte di un luogo che è all'interno di una contea o la "bilancia" è costituita in società di contea;
\item \emph{162};
\item \emph{170}: Città Stato-Unico - città che ha combinato le sue funzioni di governo con una contea o entità subcounty ma contiene uno o più posti che continuano a funzionare come i governi locali nel governo consolidato incorporato;
\item \emph{172}: Città-Stato-consolidato all'interno della città consolidata - luogo in cui sono incorporati o consolidati città "equilibrio" nelle città consolidate.
\end{itemize}

Nel file.csv sono presenti alcune variabili di cui è rilevante chirirne il significato:
\begin{enumerate}
\item \textbf{SUMLEV}: livello di sintesi geografica;
\item \textbf{STATE}: codice FIPS2 dello Stato;
\item \textbf{COUNTY}: codice FIPS;\footnote{\textbf{FIPS} (Federal Information Processing Standards): sono documenti pubblicati dal governo degli Stati Uniti d’America riguardanti standard che i vari apparati del governo statunitense e le agenzie (escluse quelle militari) devono seguire. Tutti gli standard FIPS sono sviluppati specificatamente per le esigenze del governo statunitense come accade, ad esempio, con quello per cifrare i dati Dat Encryption Standard (FIPS 46) e il suo successore l’Advanced Encryption Standard.}
\item \textbf{PLACE}: Place FIPS code;
\item \textbf{COUSUB}: Minor Civil Division FIPS code;
\item \textbf{CONCIT}: Consolidated city FIPS code;
\item \textbf{FUNCSTAT\footnote{\textbf{Codici dello stato funzionale}:
\begin{itemize} 
\item \emph{A}: identifica un governo attivo che fornisce funzioni generiche primarie;
\item \emph{B}: identifica un governo attivo che è parzialmente consolidato con un altro governo, ma con i funzionari separati che forniscono funzioni generiche primarie;
\item \emph{C}: identifica un governo attivo consolidato con un altro governo, con un unico insieme di funzionari;
\item \emph{F}: identifica un'entità fittizia creata per riempire la gerarchia geografica del Census Bureau;
\item \emph{G}: identifica un governo attivo che è subordinato ad un'altra unità di governo;
\item \emph{I}: identifica una unità governativa inattiva che ha il potere di fornire funzioni di scopo primario;
\item \emph{N}: identifica una persona giuridica non funzionante;
\item \emph{S}: identifica un'entità statistica.
\end{itemize}}}: Functional Status Code;
\item \textbf{NAME}: nome dell’area;
\item \textbf{STNAME}: nome dello Stato;
\item \textbf{CENSUS2010POP}: 4/1/2010 censimento della popolazione residente 2010;
\item \textbf{ESTIMATESBASE2010}: 4/1/2010 stime di base della popolazione residente;
\item \textbf{POPESTIMATE2010}: 7/1/2010 stime della popolazione residente;
\item \textbf{POPESTIMATE2011}: 7/1/2011 stime della popolazione residente;
\item \textbf{POPESTIMATE2012}: 7/1/2012 stime della popolazione residente;
\item \textbf{POPESTIMATE2013}: 7/1/2013 stime della popolazione residente.
\end{enumerate}

L'analisi dei dati forniti è stata fatta con l'applicativo \emph{Rstudio}, il quale costituisce, nell'ambito dei software di tipo statistico, un'alternativa ai più diffusi ambienti statitstici. R è un \emph{ambiente statistico distribuito gratuitamente} in Internet e sviluppato da un team di ricercatori in ambito statistico e informatico ed è anche un \emph{insieme integrato di risorse software} per la manipolazione di dati, il calcolo e la visualizzaione di grafici. Tra le altre cose ha:
\begin{itemize}
\item un efficace \emph{manipolatore di dati} e un altrettanto efficace dispositivo di memorizzazione;
\item un insieme di operatori per il calcolo su array, in particolare matrici;
\item una raccolta di \emph{strumenti intermedi} per l'analisi dei dati.
\end{itemize}

Per la presentazione si è utilizzato \emph{LaTex}, il quale offre diversi pacchetti per la realizzazione di presentazioni e diverse classi per la formattazione delle presentazioni tra le quali:
\begin{itemize}
\item \textbf{classe beamer};
\item \textbf{classe scrartcl};
\item \textbf{classe book}.
\end{itemize}